吳天海急返荃灣開會 消息：有線兩星期內財務顧問定生死

九龍倉昨日（9日）宣布放棄向有線寬頻注資，有線電視隨時面臨「熄機」危機。九倉集團主席吳天海今日下午急步返回位於荃灣的有線電視大樓，消息指是與各部門主管開會交代前景，而集團的財務顧問將在兩星期內提出建議，定有線生死。據了解，有線已向部份前線員工發出短訊，呼籲他們緊守崗位。
另外，《香港01》以新客戶身份致電客戶服務熱線，接線員表示一切業務正常，指「不會對不起百萬客戶」。消委會呼籲，客戶如需在短期內續約，應先向服務提供者查詢詳情。

吳天海急返有線電視大廈

有線電視前景未明，不少市民均非常關注其動態發展。今日（10日）下午4時許，吳天海急步走入有線電視大廈，據了解是與各部門主管開會交代，但暫未有決定性消息，料兩星期內財務顧問會提出建議。消息指，有線較早前向部份前線員工發訊息，表示有線電視目前對會否經營免費電視及收費電視未有定案，一切還看財務專家意見，冀員工緊守崗位。

接線員：我都正常上班

《香港01》記者今午以客戶身份致電有線電視查詢，稱有意安裝有線電視服務。姓謝的接線員落力「狂sell」，她表示目前公司一切運作正常：「作為廿多年的公司，唔會話停就停，現在我都正常上班，系統都一切正常，只係資金問題，唔係唔投資，放心啦！唔會無電視嘅，要有信心，我哋有百幾萬客戶，唔做對唔住香港人！」

記者另以現有客戶身份致電客戶服務熱線，查詢有關現有客戶合約問題。接線員回應：「個公司都未有公布，現時只不過是資金問題啫嘛，到時留意返港交所刊登嘅公告。其實我哋公司一切正常運作嘅」；「有啲客戶嚟續咗約呀、未到期嗰啲，唔會話影響到，到時可以留意最新公告。」
對於有線電視有機會停止服務對用戶的影響。消費者委員會回覆指，對收費電視在營運上可能發生轉變屬商業決定不予以評論，但收費電視服務涉及的消費者眾多，訂定的合約年期及細節各有相同。往後的影響及安排應盡快通知客戶，例如如何在合理時間內處理未完成的合約、退款、賠償及退還機頂盒等安排。消委會又呼籲如需於短期內續約的消費者，應先向服務提供者查詢詳情，才決定是否續約。

今日值得搏1097

唔好執呀

今日有線新聞個個主播都著黑衫

唔係好明點解，都cut唔撚到
雖然有線中國組幾有心

唔好執啊，我日日都睇有線新聞架

東張西望一開波即刻打有線呢隻落水狗
咦 你TVB搞咁多年收費台都係得一年有錢賺咋

佢個收費台牌都交埋。

我 00 年開始搬出黎住到而家返到屋企一定開住第 9 台直至到我訓，希望大步攬過。

蝕大本叫人點做
精簡架構就事在必行
唯一生路應該係轉戰免費台同埋ott

亞視個ott呢話時話？

如果賣盤搞到好似亞視咁
快d執做集體回憶好過

利申交緊月費5舊左右

我靜係想知仲有無icable 用
唔想用pccw
我嗰度好快

成個infrastructure 無理由無人接

希望有非紅底既人接手

好鍾意睇8,9,12,41,61,62台
仲有45台

wiki唔出手買晒佢 ？
咁咪有牌搞電視

咁奇妙電視點

我就 18 208 209 212 201 203 202

用緊Pccw 500mb ok 呀
冇左有線，而家都要幫襯pccw

二十億，邊個要？

冇電視，應該連寬頻客都會減，由賺都變蝕。

年年蝕一，兩億，睇唔到有錢賺，邊個接？

電視都要裝埋now

就係無光殲

香港01 打去攞景定贈慶

佢依家係年年蝕緊錢
你免費台要賺錢係先要有投資做起先叫有得賺個週期唔短下
仲叫咩生路

N 年前用過 ，成日上唔到

睇下會唔會又黎個王征

佢自己都唔想做啦，由最初話有牌就半年可以啟播，到依家話要一年先得。

睇完 ViuTV 業績，應該再縮一縮！

做起個免費台等人接貨啦

一齊為有線集氣

資金即將到位，請大家靜候司總的好消息

我都係，可能因為少人用，速度ok亦穩定

我懷疑成班係度炒消息, 佢有免費台, 5月一開台播下新聞, 放下歐聯決賽去播都已經吸到廣告客頂住

我都覺分分鐘用歐聯決賽賀開台

吳天海想cut? 食撚屎啦

想硬cut收費台資源直接轉晒去免費台咋？

吳生有冇帶把刀去開會？

有線新聞台即係摺硬
都唔可以喺奇妙開多個新聞台

奇妙一開台起就要係18至42個月內投資6億幾
家陣賣唔出有線都唔知邊到揾水放落去

咁你又知唔知VIUTV都蝕緊錢
就算TVB好似都係每年收入都降緊
點樣做起

有線個片庫同大樓重有infrastructure 免費電視牌照都值錢既

問題係無人想搞電視，同dup錢落海無乜分別

器材會有人要，但生意就無人想搞

唯一想做的可能得wiki, 但佢可能怕仆街政府唔批，等埋特狗換屆先傾

亞視有牌時唔知點解好多人想買

邊有生意第一年就已經回本架

個問題係冇咩機會回到本
除左ViuTV 業績
TVB收入都係一直跌緊
根本呢行係成行走緊下坡
真係仲有得做阿楷哥一早燒錢同TVB死過啦
仲會好似依家咁細細地玩咩

賺錢先啱

唔撚俾人cut呀啦，你都有今日

唔怪得上星期打電話去cut咁快就搞掂

走下坡就唔會有十幾億收入啦
依家viu tv仲搵緊方向
無人嘅時候咪摺囉

其實新聞台係少錢賺， 人力物力多回報少

佢自己都申請緊啦， 689又就落台
睇定啲先

新聞台真係好高質

聽聞講佢哋根本冇心做， 你睇佢同viutv同時發牌但人哋開咗台成年佢毛都冇條就知， 意在有免費牌賣高啲價

Viutv 今年決定拍十幾套電視劇

有線既新聞台係留住客戶 但好難吸引到新客為左睇新聞而裝

一套只係半個鐘時數你又唔講埋
佢從第一日開始就唔係走WIKI條路線
一直都係小本經營然後揾得幾多得幾多
唔係做咩搞咁多綜藝咪又係因為平
只係佢明白到靠綜藝根本唔夠先話要拍多D劇
但咁樣叫多得幾多
咁就叫燒錢你咪玩啦

Viutv 邊可能搵到咁多錢呀個收視同亞視差唔多
如果一間免免台要搵十億一年個收視率起碼要係TVB既三分之一
但係有線而家二千個員工一年出糧都要成七億

人地開左台一年後決定拍劇吸新客唔係燒錢叫乜

你係咪唔識分小本經營同燒錢啊
WIKI個D就真係燒錢玩喇

係 王維基外行人拍電視劇買電影級設備 唔理三七廿一咁燒錢

老實講佢出個package幾十蚊齋睇24小時新聞台+財經台我會裝架

之前有68.9齋睇新聞

劇out冇質素
除左動物台同新聞台
都唔知有咩睇，美劇又可以買美國網絡電視頻道

奇妙電視乜都冇都可以有牌
魔童台齊晒準備就唔發牌
真係好撚奇妙

嘩，請問你係邊間勁賺錢企業嘅 CEO?

有冇打算收購有線？

你睇嘢仲叻過吳天海，連佢都睇唔通佢個台開咗點可以賺錢，你就睇通晒！

高人

問689啦，個免費牌俾佢個仆街拖死晒。

成日有人覺得播波賺到錢

一場波得頭，中，尾有廣告，點維皮？

仲係廿幾卅年前，無線播波中間會有廣告？

文字廣告
icon廣告
睇下大陸點播

問題係法例唔俾，好易俾人告

香港有幾多人，大陸有幾多人，人地一個廣告收幾錢？

咁唔駛講野啦
睇tvb算啦

留番你睇啦，我睇 ViuTV 架！